# Exécuter des commandes


___

Les commandes s'exécutent dans Mattermost en tapant dans la zone de texte. Saisissez un `/` suivi par une commande et des arguments pour effectuer des actions.

Les commandes intégrées sont présentes dans toutes les installations Mattermost, et les commandes personnalisées sont paramétrables pour interagir avec des applications extérieures. Apprenez comment paramétrer des commandes personnalisées sur la [page de documentation des commandes](http://docs.mattermost.com/developer/slash-commands.html).

## Commandes intégrées

Les commandes suivantes sont disponibles sur toutes les installations Mattermost :

![commandes](../../images/slashCommandsTable.PNG)

Commencez par saisir `/` et une liste de commandes apparaîtra au-dessus de la zone de texte. Les suggestions proposées fournissent une aide en indiquant un exemple de mise en forme en caractères noirs et une courte description de la commande en caractères gris.

![autocomplétion](../../images/slashCommandsAutocomplete.PNG)


## Commandes personnalisées

Les commandes personnalisées s'intègrent avec les applications tierces. Par exemple, une équipe peut configurer une commande personnalisée pour vérifier les données de santé interne avec `/patient jean dupont` ou trouver la météo de la semaine dans une ville avec `/météo rennes semaine`. Vérifier avec votre administrateur système ou ouvrez la liste d'autocomplétion en tapant `/` pour savoir si votre équipe a des commandes paramétrées.

La personnalisation des commandes est désactivée par défaut et peut être activée par l'administrateur système dans **Console système** > **Paramètres du service**.  Apprenez-en plus sur la personnalisation des commandes en cliquant [sur le lien suivant](http://docs.mattermost.com/developer/slash-commands.html).



